<resources>
    <string name="app_name">Si Pembawa Berita</string>

    <string name="news_name">Judul Berita</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>

    <string name="fullname">Muhammad Sulaiman</string>
    <string name="email">muhammadsulaiman8303@gmail.com</string>

    <string-array name="data_judul">
        <item>Ganjar-Mahfud Ajukan Hak Angket DPR</item>
        <item>Pelatihan Bersertifikat Dicoding: Bantu Mahasiswa BSI Masuki Dunia Teknologi Kompetitif</item>
        <item>Mahasiswa FT UM, Kembangkan Herbify Hingga Lolos Bangkit Academy 2023</item>
        <item>BMKG Keluarkan Peringatan Hujan Lebat dan Angin Kencang di 27 Wilayah Indonesia</item>
        <item>OJK: Bursa Karbon Indonesia Terbesar di ASEAN</item>
        <item>Expo dan Bussiness Matching Program Wirausaha Merdeka Polije Diharapkan Bisa Tarik Investor</item>
        <item>Pekan Olahraga Mahasiswa Jatim Masuki Babak Akhir</item>
        <item>Diduga Terpeleset Nenek 76 Tahun Ditemukan Meninggal di Puger Jember, Cek Kronologinya</item>
        <item>Jaksa Banding atas Vonis 2 Tahun Yusrizki di Kasus BTS Kominfo</item>
        <item>Terus Mengukir Prestasi, Mahasiswa IISMA UNDIP 2023 Sukses Kenalkan Budaya Indonesia di Negeri Ceko</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Calon wakil presiden (cawapres) nomor urut 3 Mahfud Md memastikan rencana hak angket untuk menyelidiki dugaan kecurangan pada Pemilu 2024 bukanlah sekadar gertakan. Mahfud menyatakan TDK Ganjar-Mahfud akan mengajukan gugatan ke MK tiga hari setelah KPU mengumumkan hasil Pilpres 2024.Calon wakil presiden (cawapres) nomor urut 3 Mahfud Md memastikan rencana hak angket untuk menyelidiki dugaan kecurangan pada Pemilu 2024 bukanlah sekadar gertakan. Mahfud menyatakan TDK Ganjar-Mahfud akan mengajukan gugatan ke MK tiga hari setelah KPU mengumumkan hasil Pilpres 2024. “Gugatan ke MK itu baru bisa berjalan pada 24 Maret 2024, kalau jadwal KPU mengumumkan pada 20 Maret, kan berarti 3 hari setelah itu,” kata Mahfud saat jogging di Gelora Bung Karno (GBK), pada Jumat, 1 Maret 2024. Meski TDK belum mengajukan gugatan, Mahfud menuturkan tim hukum pasangan calon nomor urut 03 telah menyiapkan bukti untuk sidang sengketa Pilpres. Mantan Menteri Koordinator Politik, Hukum dan Keamanan (Menkopolhukam) tersebut menegaskan partai pengusung, Ganjar-Mahfud, yakni PPP dan PDIP, akan solid dan tidak gembos dalam mengajukan hak angket di DPR terkait dugaan kecurangan Pemilu 2024. TPN sudah siap dan sudah lengkap. Sekarang MK buka kami bisa daftar. Jadi jangan dibilang kok diam saja, kami memang menunggu putusan resmi KPU. Adapun masa persidangan III tahun sidang 2023-2024 ditutup pada 6 Februari 2024. Selanjutnya, masa reses DPR berlangsung mulai 7 Februari 2024 hingga 4 Maret 2024. Mahfud menuturkan, tim hukumnya akan mengajukan hak angket ketika masa persidangan DPR dibuka. Pernyataan tersebut sekaligus untuk membantah tudingan Hak Angket sebatas gertakan.</item>
        <item>Sertifikat ini bisa memberikan nilai tambah yang signifikan di pasar kerja yang kompetitif. Pengalaman Indah Warohmah sebagai mahasiswa tingkat akhir di Program Studi Sistem Informasi Akuntansi, Universitas BSI (Bina Sarana Informatika) merupakan contoh nyata dari manfaat Studi Independen Bersertifikat ini.Dicoding Indonesia sendiri merupakan mitra resmi dalam program MSIB yang menyediakan pelatihan pembelajaran daring. Program ini merupakan bagian dari inisiatif Kampus Merdeka yang bertujuan memberikan kesempatan kepada mahasiswa untuk belajar sambil mengembangkan diri di luar kampus. Namun, kegiatan ini diakui sebagai bagian dari perkuliahan dan berkontribusi hingga 20 SKS.“Saya sangat senang bisa lolos program ini dan mendapat kesempatan belajar lebih untuk meningkatkan kompetensi diri saya diluar pembelajaran kelas. Hal ini juga akan berguna nanti setelah saya lulus dari kampus,” katanya dalam keterangan tertulis. Salah satu hal yang membuat MSIB di Dicoding begitu menarik adalah pemberian sertifikasi setelah menyelesaikan proyek. Sertifikat ini bukan hanya menjadi bukti pengembangan diri, tetapi juga meningkatkan daya saing dalam mencari pekerjaan di industri teknologi yang sangat kompetitif. Pengalaman ini tidak hanya mempersiapkan Indah untuk menyelesaikan Tugas Akhirnya, tetapi juga untuk kesuksesannya di dunia kerja</item>
        <item>Menciptakan kemudahan dalam berbagai hal menggunakan teknologi adalah suatu keniscayaan yang terus dikembangan oleh generasi muda masa kini. Hal ini pun juga mengilhami tim Herbify untuk merealisasikan idenya agar mampu memberikan kemanfaatan kepada masyarakat. Herbify merupakan suatu platform yang memberikan informasi terkait pengobatan herbal kepada masyarakat dengan sumber yang valid.  Tim yang terdiri dari 5 orang anggota dari kampus yang berbeda, yakni Ahmad Fajruddin Syauqi, mahasiswa Teknik Informatika, Universitas Negeri Malang (TIF UM 2020), Hildhan Fauzul Hakim, mahasiswa Teknik Informatika, Universitas Negeri Malang (TIF UM 2020), Puspa Ayu Faranisa, mahasiswi Sistem Informatika, Universitas Brawijaya (SI UB 2020), Roy Ardy Colas Napitupulu (Bioteknologi UB 2020), Hania Pratiwi Ningrum (Informatika UMM 2020), dan Krishna Hendra Wijaya (SI Binus 2020) ini berhasil lolos dari Bangkit Academy 2023 Batch 1 dengan mengalahkan 786 tim lain. Visi ambisius dengan mengangkat isu penting dalam industri herbal Indonesia mampu mengantarkan mereka te tahap inkubasi yang menjanjikan mendapatkan pendanaan sebesar 10 ribu Dolar atau sekitar Rp. 140.000.000 untuk melanjutkan pengembangan aplikasi menjadi sebuah startup yang inovatif. Dimana pendanaan tersebut hanya diberikan kepada  Top 20 Final Capstone Project. Program Bangkit Academy adalah program pengembangan kompetensi mahasiswa untuk berkarir di dunia teknologi dengan 3 fokus utama, yakni; machine learning, mobile development dan cloud computing. Program ini didesain melalui kemitraan Dirjen Pendidikan Tinggi Kemendikbud, Google, Gojek, Tokopedia, Traveloka. “Berawal dari hasil riset yang kami dapatkan terkait tingginya potensi herbal di Indonesia yang harus diimbangi dengan kemudahan akses informasi dan distribusi produk herbal, tim Herbify merasa bahwa penggunaan herbal dalam pengobatan bukan lagi sekadar tren, melainkan menjadi kebutuhan mendesak dalam menjaga kesehatan dan kesejahteraan masyarakat,” jelas Ahmad Fajruddin Syauqi, ketua tim Herbify. “Herbify merupakan sebuah platform telemedis yang revolusioner, yang tidak hanya menyediakan informasi berbasis bukti tentang herbal, tetapi juga memberikan akses langsung ke informasi herbal melalui kerjasama dengan para ahli herbal. Tujuannya adalah membantu masyarakat Indonesia membuat keputusan yang bijak tentang penggunaan herbal dalam perawatan kesehatan mereka,” imbuh Ahmad Fajruddin.</item>
        <item>Peringatan dini dampak hujan dengan intensitas sedang hingga lebat juga berpotensi menyasar untuk wilayah Maluku Tengah, Seram Bagian Barat, Seram Bagian Timur Kemudian, BMKG memprediksi potensi hujan disertai petir terjadi di Kepulauan Aru dan Kepulauan Tanibar pada sore hari. Sementara itu, Jambi, Banjarmasin, Palembang, Palangka Raya diprakirakan hujan sedang pada pagi hari. Kemudian kota lainnya, seperti Denpasar, Ambon, Mataram, Kupang, Jayapura, Manokwari, Mamuju, Serang, Palangka Raya, Samarinda, diprediksi hujan ringan pada siang hari. Sementara untuk wilayah DKI Jakarta sebagian besar hujan ringan pada pagi, dan pada siang hari hujan disertai petir dengan kelembaban 80-90 persen, mayoritas berawan pada malam hari dengan suhu 24-30 derajat Celcius.  Deputi Bidang Meteorologi BMKG Guswanto mengungkapkan bahwa upaya kesiapsiagaan cuaca ekstrem yang berpotensi menimbulkan bencana hidro-meteorologi mesti ditingkatkan di sebagian besar wilayah Indonesia. Menurut dia, berdasarkan hasil analisa cuaca yang dilakukan tim diketahui setidaknya hingga 8 Maret 2024 curah hujan tinggi rata-rata berkisar 150 mm – 300 mm dan bahkan berpotensi lebih dari itu. Hal tersebut didapatkan berdasarkan laporan peringatan dini gelombang tinggi yang diekspos pada laman media sosial Instagram @infobmkg. Dalam laporannya, gelombang angin di wilayah Indonesia bagian utara umumnya bergerak dari utara-timur laut dengan kecepatan angina berkisar 6-25 knot. Sedangkan di wilayah Indonesia bagian selatan umumnya bergerak dari Barat Daya- Barat Laut dengan kecepatan 4-25 knot. Kecepatan angin tertinggi terpantau di Samudera Hindia barat Kepulauan Mentawai, Perairan Kepulauan Sangihe, Laut Sulawesi bagian timur. Fenomena percepatan angin dan belokan nya itu meningkatkan potensi gelombang laut tinggi pada diameter 1,25 - 2,5 meter, bahkan dapat mencapai 2,5 – 4 meter di sebagian besar perairan Indonesia bagian barat, tengah dan timur hingga besok pagi sekitar pukul 07.00.</item>
        <item>Otoritas Jasa Keuangan (OJK) mengungkapkan Bursa Karbon Indonesia sudah lebih baik dibandingkan bursa karbon di negara-negara lain. Bahkan, di tingkat ASEAN, Indonesia menjadi yang terbesar. Direktur Pengawasan Bursa Karbon OJK, Aldy Erfanda, menjelaskan bahwa Indonesia menerapkan konsep perdagangan karbon yang begitu kompleks. Sementara, di negara lain, ia melihat bursa karbon dijalankan dengan lebih sederhana. Mereka langsung mengenakan pajak tanpa ada penetapan batas atas. Tidak ada fasilitas tradingnya. Negara tersebut tidak mau ribet. Ada juga negara yang menerapkan batas atas dan perdagangannya, tapi tidak ada pajaknyanya. Nah, itu yang perlu kita banggakan dengan sistem yang kita pilih karena sudah mencakup semua. Secara global, Indonesia menjadi negara yang sangat dipandang mengenai perdagangan karbon melalui bursa karbon. Kita sangat spesifik untuk mencapai target Nationally Determined Contributions (NDC). Semua sektor bekerja. Secara teknis, semua itu terkait dengan kerangka atau framework yang jelas dan pengampunya ada di KLHK, jadi memang tidak mudah tugas dan peran KLHK. Seperti diketahui, Indonesia telah memulai perdagangan kredit karbon perdana pada tanggal 26 September 2023. Hal tersebut menjadi catatan sejarah bagi Indonesia karena memiliki misi yang cukup penting, yaitu menciptakan pasar dalam mendanai pengurangan emisi gas rumah kaca dan menjadi peserta utama dalam perdagangan karbon global. </item>
        <item>Kegiatan tersebut merupakan puncak kegiatan Wirausaha Merdeka yang mempertemukan peserta MBKM dengan pimpinan industri dan dunia kerja (iduka) serta wadah untuk menjaring investor agar menanamkan investasi atas produk inovasi peserta. Hal tersebut diungkap Wakil Direktur Bidang Kemahasiswaan Polije, Wahyu Kurnia Dewanto, S.Kom, M.T. Menurutnya, para investor diperlihatkan produk dari hasil peserta MBKM Wirausaha Merdeka Polije untuk peluang investasi ke depan. Ini sebagai wujud bersama untuk membentuk entrepreneur milenial yang unggul dalam rangka mensejahterakan masyarakat secara luas, khususnya menciptakan mahasiswa yang memiliki mental dan kompetensi di bidang wirausaha. Senada, Dr. Dhanang Eka Putra, SP, M.Sc., selaku Ketua Task Force Program Wirausaha Merdeka Polije mengatakan jika kegiatan Business Matching dan Expo kali ini bertujuan untuk mempertemukan peserta MBKM Wirausaha Merdeka dengan investor agar tercipta multiplier effect. Harapannya kegiatan ini para investor akan menanamkan modal kepada peserta MBKM Wirausaha Merdeka. Sehingga bisnis yang dikembangkan bisa berjalan dan scale up hingga menjadi bisnis yang dikenal secara Nasional. Berbagai produk yang dipamerkan pada gelaran expo sangat variatif, mulai dari produk makanan, minuman hingga produk digital. Tak hanya itu, para peserta juga menawarkan produk jasa berupa konsultasi hukum hingga tour wisata.</item>
        <item>Cabang olahraga (cabor) bridge Pekan Olahraga Mahasiswa Jawa Timur (Pomprov Jatim) 2023 memasuki babak akhir. Setelah menyelesaikan babak penyisihan kemarin, sebanyak 12 pasang bertanding pada babak final hari. Pasangan Khelvin Syauqi Endyananta dan Ken Ken Caterina dari Politeknik Negeri Malang (Polinema) meraih poin 62,43% dan menduduki puncak klasemen babak penyisihan. Menyusul di tempat ke dua pasangan Ayatullah Reza Khomaini dan Widya Nova Ramadhani dari Institut Teknologi dan Bisnis Widya Gama Lumajang dengan poin 60,03%. Sedangkan pasangan Muhammad Amin dan Nurul Fajr Romadhona dari Institut Teknologi Sepuluh Nopember (ITS) Surabaya menempati peringkat tiga dengan poin 58,92 %. Bidang Humas Gabsi Jatim Ghassani Nurbaningtyas melaporkan dari arena pertandingan cabor bridge, babak penyisihan nomor Pasangan Campuran diikuti oleh 21 pasang atlet dari 9 perguruan tinggi di Jatim. Cabor bridge ini berlangsung di Politeknik Negeri Jember (Polije). Babak penyisihan nomor Pasangan Campuran berlangsung kemarin. Dari 21 pasangan peserta babak penyisihian yang lolos ke final 12 pasangan. Hari ini berlangsung babak final di tempat yang sama. Melengkapi 3 pasangan di atas, finalis lain adalah Mochamad Abhiegail Argo P dan Riska Rahayu Novitasari dari Universitas Negeri Surabaya, Annisa Rahayu Listyaningrum dan Muhammad Abiyyu Basuki dari Universitas Airlangga, Amalia Dita Kalsum dan Achmad Trianto dari Universitas Airlangga, Akhmad Amdani dan Annisa Fathimah Azzahra dari Institut Teknologi Sepuluh Nopember.</item>
        <item>Warga yang tinggal di sepanjang bantaran sungai bedadung Desa Puger Wetan, Kecamatan Puger, Jember mendadak gempar. Sebab, ada warga sekitar yang ditemukan meninggal diduga terpeleset pada Jumat (1/3/2024) pukul 11.00 wib. Korban adalah nenek tua yang sudah berusia 70 tahuh keatas. Ialah Muslikah, 76, warga Desa Puger Wetan, Kecamatan Puger, Jember. Sebelum ditemukan meninggal, korban sudah menghilang sejak Kamis. Korban baru ditemukan keesokan harinya yakni Jumat. Korban ini memang sudah pikun, kalau sudah pergi dia tidak ingat lagi untuk pulang, kata Sucipto, warga sekitar sekaligus ketua RW. Penemuan mayat korban yang sudah pergi sejak Kamis (29/2/2024). "Sejak Kamis menghilang dari rumahnya baru ditemukan pada Jumat (1/3/2024) sudah ditemukan meninggal disungai Bedadung," kata Sucipto. Kapolsek Puger AKP Eko Basuki membenarkan kalau ada penemuan mayat jenis perempuan. Korban itu menurut warga sudah sering keluar dari rumahnya. "Ya kalau keluar sendiri dari rumahnya sudah lupa untuk pulang. Sebelum ditemukan meninggal disungai, korban ini keluar sejak hati Kamis (29/2/2024) dan baru ditemukan sudah meninggal disungai bedadung oleh warga," jelas Eko. Meninggalnya korban ini diduga korban terpeleset saat buang air kecil disungai. Apalagi sungai airnya besar setelah dibagian hulu hujan.</item>
        <item>Kejaksaan akan mengajukan banding atas vonis terdakwa kasus dugaan korupsi pengadaan BTS 4G BAKTI Kominfo M. Yusrizki Muliawan. Banding diajukan karena vonis hakim lebih rendah dari tuntutan jaksa penuntut umum (JPU). “Banding Insyaallah,” kata Kepala Kejaksaan Negeri Jakarta Selatan, Haryoko Ari Prabowo kepada reporter Tirto, Minggu (3/2/2024). Menurut pria yang akrab disapa Bowo itu, JPU memiliki waktu maksimal tujuh hari untuk mengajukan banding. Artinya, sejak dibacakan vonis pada 28 Februari 2024, banding maksimal diajukan 6 Maret 2024. “Insyaallah sebelum puasa,” ungkap dia. Diwartakan sebelumnya, Majelis hakim Pengadilan Negeri (PN) Jakarta Pusat memvonis terdakwa kasus korupsi infrastruktur BTS 4G, M Yusrizki Muliawan, dengan pidana dua tahun penjara dan denda senilai Rp250 juta. Pembacaan vonis dilakukan di PN Tindak Pidana Korupsi pada PN Jakarta Pusat, Rabu (28/2/2024). "Terhadap terdakwa (M Yusrizki Muliawan) dengan pidana penjara dua tahun dan denda Rp250 juta," kata Ketua majelis hakim Rianto Adam Pontoh saat sidang, Rabu. Tak cuma pidana dan denda, Yusrizki juga dikenai sanksi uang pengganti senilai Rp61 miliar. Rianto mengatakan, uang pengganti bisa diganti dengan uang atau aset Yusrizki yang telah disita negara. Menurut Rianto, Yusrizki terlepas dari dakwaan primer. Akan tetapi, Yusrizki tetap terbukti secara sah dan meyakinkan menurut hukum melakukan tindak pidana korupsi secara bersama-sama. Sementara itu, JPU menuntut Yusrizki hukuman empat tahun enam bulan penjara. Selain pidana badan, Yusrizki juga dituntut membayar uang pengganti sejumlah Rp61.179.000.000 dikurangkan dengan uang yang dikembalikan pada tahap persidangan sebesar Rp4.779.000.000. “Apabila terdakwa tidak memiliki harta yang mencukupi untuk membayar uang pengganti, maka dijatuhkan dengan pidana penjara selama dua tahun dan tiga bulan,” ujar JPU, beberapa waktu lalu. Menurut JPU, Yusrizki bersama-sama dengan mantan Menteri Komunikasi dan Informatika (Menkominfo) Johnny G. Plate dan sejumlah pelaku lainnya telah merugikan keuangan negara sebesar Rp8,032 triliun dalam kasus BTS 4G.</item>
        <item>Pada kegiatan tersebut, awardees IISMA 2023 dari Undip berperan sebagai duta budaya Indonesia. Mereka memaparkan kekayaan budaya tanah air mulai dari pakaian tradisional Indonesia (batik), makanan tradisional, hingga bahasa. Salah satu awardee juga mengajarkan bahasa Indonesia kepada para mahasiswa yang hadir, seperti “Apa kabar?” dan “Terima kasih”. Tidak hanya itu, awardee IISMA 2023 Undip juga mempersembahkan tarian Bali. Cia (Sekolah Vokasi), begitu akrab disapa, menampilkan gerakan tari yang rampak, dilengkapi dengan atribut dan aksesoris khas Bali. Fathia Kautsar Khaerani (Prodi Psikologi, Fakultas Psikologi), salah seorang awardee IISMA Undip 2023 berharap melalui penampilan yang disajikan kepada mahasiswa di Palacký University Olomouc dapat memperkenalkan budaya Indonesia yang beragam di kancah dunia. “Kami berharap, lewat penampilan yang telah kami sajikan, dapat memperkenalkan budaya Indonesia di kancah yang lebih besar, yaitu kancah internasional”. Kepala Kantor Urusan Internasional (KUI) Undip, Anggun Puspitarini Siswanto, S.T., Ph.D.  menyampaikan apresiasinya kepada awardees yang telah berpartisipasi dalam mensukseskan acara tersebut. “Melalui kegiatan ini, mahasiswa IISMA Undip 2023 berhasil membuktikan bahwa keindahan dan keragaman budaya Indonesia mampu menembus batas geografis. Para awardees tidak hanya menjadi wakil Indonesia yang membanggakan, tetapi juga berperan sebagai jembatan kebudayaan antara Indonesia dan mahasiswa internasional pada lingkup yang lebih besar,” ucapnya. (AH)</item>

    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>https://statik.tempo.co/data/2023/12/16/id_1263806/1263806_720.jpg</item>
        <item>https://static.republika.co.id/uploads/images/inpicture_slide/program-magang-yang-dijalani-mahasiswa-menjadi-salah-satu-satu_230923153650-705.jpg</item>
        <item>https://um.ac.id/wp-content/uploads/2023/11/herbify-1-1024x619.jpeg</item>
        <item>https://cdn0-production-images-kly.akamaized.net/dFOKYXz8MRSxkZ6DsM0ERqJ_Wi0=/640x360/smart/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/3938370/original/021166000_1645165605-20220218-Waspada_Cuaca_Ekstrem_di_Jakarta-1.jpg</item>
        <item>https://disk.mediaindonesia.com/thumbs/480x320/news/2024/03/0380858b647b8da571befcd6c26ee52d.jpg</item>
        <item>https://cdn-1.timesmedia.co.id/images/2023/12/10/Polije-2.jpg</item>
        <item>https://kempalan.com/wp-content/uploads/2023/07/pomprov-rilis-3-a.png</item>
        <item>https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/0x0/webp/photo/p2/79/2024/03/01/WhatsApp-Image-2024-03-01-at-191335-2761051406.jpeg</item>
        <item>https://mmc.tirto.id/image/otf/700x0/2023/11/17/antarafoto-sidang-dakwaan-windy-yusrizki-161123-adm-1_ratio-16x9.jpg</item>
        <item>https://www.undip.ac.id/wp-content/uploads/2023/11/Terus-Mengukir-Prestasi-Mahasiswa-IISMA-UNDIP-2023-Sukses-Kenalkan-Budaya-Indonesia-di-Negeri-Ceko-1-980x511.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="link_news">
        <item>https://nasional.tempo.co/read/1840352/persiapan-kubu-anies-muhaimin-dan-ganjar-mahfud-ajukan-hak-angket-dpr-dan-gugatan-pemilu-2024-ke-mk</item>
        <item>https://news.republika.co.id/berita/s1fjy4349/pelatihan-bersertifikat-dicoding-bantu-mahasiswa-bsi-masuki-dunia-teknologi-kompetitif</item>
        <item>https://um.ac.id/rilis/mahasiswa-ft-um-kembangkan-herbify-hingga-lolos-bangkit-academy-2023/</item>
        <item>https://www.liputan6.com/news/read/5541229/bmkg-keluarkan-peringatan-hujan-lebat-dan-angin-kencang-di-27-wilayah-indonesia</item>
        <item>https://mediaindonesia.com/ekonomi/656005/ojk-bursa-karbon-indonesia-terbesar-di-asean</item>
        <item>https://timesindonesia.co.id/peristiwa-daerah/479589/expo-dan-bussiness-matching-program-wirausaha-merdeka-polije-diharapkan-bisa-tarik-investor</item>
        <item>https://kempalan.com/2023/07/20/pekan-olahraga-mahasiswa-jatim-masuki-babak-akhir/</item>
        <item>https://radarjember.jawapos.com/jember/794392898/diduga-terpeleset-nenek-76-tahun-ditemukan-meninggal-di-puger-jember-cek-kronologinya</item>
        <item>https://tirto.id/jaksa-banding-atas-vonis-2-tahun-yusrizki-di-kasus-bts-kominfo-gWve</item>
        <item>https://www.undip.ac.id/post/31647/terus-mengukir-prestasi-mahasiswa-iisma-undip-2023-sukses-kenalkan-budaya-indonesia-di-negeri-ceko.html</item>
    </string-array>
</resources>